export default Dst6 = [
    {
        question: "1. సిమ్లా పట్టణపు ప్రస్తుత జనాభా",
        options: ["A) 5 లక్షలు",
            "B) 2 లక్షలు",
            "C) 50 వేలు",
            "D) 2½ లక్ష"],
        correct_option: "B) 2 లక్షలు"
    },
    {
        question: "2. జనాభా గణన ప్రకారం పని చేసే వయస్సు",
        options: ["A) 10-14 సం||లు",
            "B) 20-60 సం||లు",
            "C) 15-59 సం||లు",
            "D) 21-62 సం||లు"],
        correct_option: "C) 15-59 సం||లు"
    },
    {
        question: "3. జనసాంద్రత అనగా",
        options: ["A) జనాభా పెరుగుదల",
            "B) మొత్తం జనాభాలో",
            "C) నిర్దిష్ట వైశాల్యంలో గల ప్రజల సంఖ్య",
            "D) అల్ప జనాభా"],
        correct_option: "C) నిర్దిష్ట వైశాల్యంలో గల ప్రజల సంఖ్య"
    },
    {
        question: "4. లింగ వివక్షత అనగా",
        options: ["A) స్త్రీలు మరియు పురుషులు",
            "B) స్త్రీలు మాత్రమే",
            "C) పురుషులు మాత్రమే",
            "D) స్త్రీలను అసమానంగా చూడడము"],
        correct_option: "D) స్త్రీలను అసమానంగా చూడడము"
    },
    {
        question: "5. భారతదేశంలో చివరిసారిగా ఈ సంవత్సరంలో జనగణన జరిగింది ",
        options: ["A) 1991",
            "B ) 2001",
            "C) 2011",
            "D) 2013"],
        correct_option: "C) 2011"
    },
    {
        question: "6. అక్షరాస్యత శాతం అంచనాకు పిల్లలకు నిర్ధారించిన వయస్సు",
        options: ["A) 4 సం||",
            "B) 5 సం||లు",
            "C) 6 సం||లు",
            "D) 7 సం||లు"],
        correct_option: "D) 7 సం||లు"
    },
    {
        question: "7. ఒక ప్రాంతంలో ఒక నిర్దిష్ట కాలంలో ప్రజల సంఖ్యలో మార్పుని ఏమంటారు?",
        options: ["A) జనాభా మార్పు",
            "B) జనాభా పెరుగుదల",
            "C) జనాభా విస్పోటకం",
            "D) జనాభా క్షీణత"],
        correct_option: "A) జనాభా మార్పు"
    },

    {
        question: "8. భారతదేశంలో లింగ వివక్షత తక్కువగా ఉన్న రాష్ట్రము ",
        options: ["A) కేరళ",
            "B) తమిళనాడు",
            "C) హిమాచల్ ప్రదేశ్",
            "D) మహారాష్ట్ర"],
        correct_option: "C) హిమాచల్ ప్రదేశ్"
    },
    {
        question: "9. ఒక రాష్ట్ర జనసాంద్రతను ప్రభావితం చేసేవి",
        options: ["A) వైశాల్యం – ప్రజల సంఖ్య",
            "B) సహజ వనరులు – వైశాల్యం",
            "C) ప్రజలు – సహజవనరులు",
            "D) సహజ వనరులు – వస్తూత్పత్తి"],
        correct_option: "D) సహజ వనరులు – వస్తూత్పత్తి"
    },
    {
        question: "10. 2011 జనాభా లెక్కల ప్రకారం భారతదేశ అక్షరాస్యతా శాతం ఎంత?",
        options: ["A) 82.14%",
            "B) 65.46%",
            "C) 74.04%",
            "D) 64.84%"],
        correct_option: "C) 74.04%"
    },
    {
        question: "11. భారతదేశంలో ఫెర్టిలిటీ రేటు 1961 నుండి 2011 వరకు",
        options: ["A) క్రమంగా పెరుగుతూ ఉంది.",
            "B) క్రమంగా తగ్గుతూ ఉంది.",
            "C) మార్పు లేదు.",
            "D) పెరుగుతూ, తగ్గుతూ ఉంది."],
        correct_option: "B) క్రమంగా తగ్గుతూ ఉంది."
    }, {
        question: "12. ఒక దేశం యొక్క అక్షరాస్యతను లెక్కించడానికి ఈ వయస్కులు పరిగణనలోకి తీసుకోబడరు",
        options: ["A) 7 సం||లు – ఆ పైన",
            "B) 9 సం||లు – ఆపైన",
            "C) 0-6 సం||లు",
            "D) 14 సం||లు – ఆపైన"],
        correct_option: "C) 0-6 సం||లు"
    },


    {
        question: "15. క్రింది వాటిలో అత్యధిక జనసాంద్రత గల రాష్ట్రం",
        options: ["A) పశ్చిమ బెంగాల్",
            "B) అరుణాచల్ ప్రదేశ్",
            "C) తమిళనాడు",
            "D) మహారాష్ట్ర"],
        correct_option: "A) పశ్చిమ బెంగాల్"
    },
    {
        question: "16. భారతదేశంలో జనాభా గణన …………… సం||లకు ఒకసారి జరుగును.",
        options: ["A) 10",
            "B) 8",
            "C) 5",
            "D) 9"],
        correct_option: "A) 10"
    },
    {
        question: "17. లింగ వివక్షను తగ్గించగల ప్రధాన సాధనము",
        options: ["A) ఆరోగ్యము",
            "B) వివాహము",
            "C) విద్య",
            "D) వలస"],
        correct_option: "C) విద్య"
    },
    {
        question: "18. ఉత్తరాది మైదానాలలో అధిక జనసాంద్రతకు కారణం",
        options: ["A) సారవంతమైన నేల",
            "B) సరిపడునంత వర్షపాతం",
            "C) అనుకూల వాతావరణ పరిస్థితులు",
            "D) బీడు మరియు చవుడు నేలలు"],
        correct_option: "D) బీడు మరియు చవుడు నేలలు"
    },
    {
        question: "19. 2011 భారత జనగణన ప్రకారం క్రింది వానిలో సత్యము\n" +
            "1) అత్యల్ప లింగ నిష్పత్తి గల రాష్ట్రము హర్యానా\n" +
            "2) అత్యధిక జనసాంద్రత గల రాష్ట్రము పశ్చిమ బెంగాల్",
        options: ["A) 1, 2 లు సరి అయినవి",
            "B) 1, 2 లు సరి అయినవి కావు",
            "C) 1 సరియైనది 2 కాదు",
            "D) 2 సరియైనది 1 కాదు"],
        correct_option: "C) 1 సరియైనది 2 కాదు"
    },

    {
        question: "20. క్రింది వానిలో “పునరుత్పతి” కాని వయో సముదాయం కానిది",
        options: ["A) 15 సం||లలోపు వారు",
            "B) 60-70 సం||లు పై వారు",
            "C) 15-59 సం||లవారు",
            "D) 70 సం||లు పైబడినవారు"],
        correct_option: "C) 15-59 సం||లవారు"
    },
    {
        question: "21. భారతదేశంలో మొట్టమొదటిసారిగా జనగణన చేపట్టిన సంవత్సరం",
        options: ["A) 1872",
            "B) 1772",
            "C) 1820",
            "D) 1773"],
        correct_option: "A) 1872"
    },
]